\NewDocumentCommand{\cvStop}{s m m m m m O{lineJob}}{%
	% 1st arg: switch between double/single info
	% 2nd arg: node name
	% 3rd arg: start date
	% 4th arg: end date
	% 5th arg: title for entry
	% 6th arg: description for entry
	% 7th arg: specs for left highlight
	\node[cvDesc] (#2desc) {\textbf{#5}\\\small{#6}};
	\IfBooleanTF{#1}{
		\node[cvYear] (#2) at (#2desc.west) {#4};
		\draw[#7] (#2.170) -- (#2.190);
	}{
		\node[cvYearSplit] (#2) at (#2desc.west) {\nodepart{one}#4\nodepart{two}#3};
		\draw[#7] (#2.150) -- (#2.210);
	}
}
\hspace{-5mm}
\begin{tikzpicture}[
	node distance = 2mm,
	start chain=cvDesc going below,
	start chain=cvEdu going below,
	start chain=cvJob going below,
	ultra thick,
	%
	lineEdu/.style={draw=primaryColor},
	lineJob/.style={draw=secondaryColor},
	%
	cvBlank/.style={
		circle,
		join=by {lineJob},
		minimum size=1mm,
		node distance = 5mm,
		on chain=cvJob,
	},
	cvDesc/.style={
		align=left,
		minimum width=10cm,
		on chain=cvDesc,
		text width=9.8cm,
	},
	cvEdu/.style={
		circle,
		join=by {lineEdu},
		lineEdu,
		node distance = 10mm,
		on chain=cvEdu,
		xshift=-4mm,
	},
	cvJob/.style={
		circle,
		join=by {lineJob},
		lineJob,
		node distance = 5mm,
		on chain=cvJob,
	},
	cvYear/.style={
		anchor=east,
		text=secondaryColor!90,
	},
	cvYearSplit/.style={
		cvYear,
		rectangle split,
		rectangle split parts=2,
	},
	]

	\cvStop{S1}{11|2015}{11|2020}{Dissertation (eingereicht)}{%
		\textit{Thema:} Charakterisierung hydrodynamischer Unsicherheiten und 3D-Bewegungsplanung als Basis geregelter Unterwasserfahrzeuge%
	}[lineEdu]
	\cvStop{S2}{08|2020}{11|2020}{MariKom gGmbH}{%
		\textit{Projektingenieur}, CFD-Simulationsstudie zu Fischnetzstrukturen%
	}
	\cvStop{S3}{02|2016}{07|2020}{Universität Rostock, Lehrstuhl für Meerestechnik}{%
		\textit{wissenschaftlicher Mitarbeiter}, Projekt- und Datenmanagement, Vorbereitung und Durchführung von Experimenten sowie CFD-Simulationen, Programmierung von Algorithmen inkl. GUIs%
	}
	\cvStop{S4}{09|2011}{08|2015}{Universität Rostock, Lehrstuhl für Meerestechnik}{%
		\textit{wissenschaftlicher Mitarbeiter}, Projektplanung, -koordination und -bearbeitung, 		CAD-Konstruktion, Programmierung von Algorithmen, Betreuung studentischer Arbeiten%
	}
	\cvStop{S5}{03|2013}{06|2013}{Universität Rostock, Wissenschaftliche Weiterbildung}{%
		\textit{Weiterbildung}, Projektmanagement: Methoden und Instrumente%
	}[lineEdu]
	\cvStop*{S6}{}{03|2012}{CAD FEM GmbH}{%
		\textit{Weiterbildung}, 2-Wege-FSI am Kundenmodell%
	}[lineEdu]
	\cvStop{S7}{03|2011}{07|2011}{MariKom gGmbH}{%
		\textit{Projektingenieur}, Machbarkeitsstudie zu schwimmenden Offshore-Plattformen für Windenergieanlagen%
	}
	\cvStop{S8}{10|2005}{03|2011}{Universität Rostock}{%
		\textit{Studium Maschinenbau}, Vertiefung in den Fächern Meerestechnik und Technische Dynamik, Gesamtnote: gut\\%
		\textit{Diplomarbeit:} Bewegungsanalyse des instationären Gleitflug eines Unterwassergleiters, Note: Sehr gut%
	}[lineEdu]
	\cvStop{S9}{10|2008}{02|2009}{IMS Ingenieurgesellschaft mbH}{%
		\textit{Praktikant}, Kollisionsberechnungen von Schiffen mit Offshore-Gründungsstrukturen von Windenergieanlagen%
	}
	\cvStop{S10}{08|2005}{09|2005}{IMG Ingenieurtechnik und Maschinenbau GmbH}{%
		\textit{Praktikant}, Ausführung von und Zuarbeit für Kleinmontagen%
	}
	\cvStop{S11}{08|1996}{06|2005}{Erasmus Gymnasium}{%
		\textit{Allgemeine Hochschulreife}, Note: 1,8%
	}[lineEdu]
	
	\coordinate[cvBlank, left=of S1] (A);
	\coordinate[cvJob,   left=of S2] (B);
	\coordinate[cvJob,   left=of S3] (C);
	\coordinate[cvJob,   left=of S4] (D);
	\coordinate[cvBlank, left=of S5] (E);
	\coordinate[cvBlank, left=of S6] (F);
	\coordinate[cvJob,   left=of S7] (G);
	\coordinate[cvBlank, left=of S8] (H);
	\coordinate[cvJob,   left=of S9] (I);
	\coordinate[cvJob,   left=of S10] (J);
	\titleWithIcon[above=of A]{BaseJob}[secondaryColor]{Briefcase}{Erfahrungen}
	\draw[lineJob] (iconBaseJob) -- (A);
	
	\coordinate[cvEdu, left=of S1] (a);
	\coordinate[cvEdu, left=of S5] (e);
	\coordinate[cvEdu, left=of S6] (f);
	\coordinate[cvEdu, left=of S8] (h);
	\coordinate[cvEdu, left=of S11] (k);
	\node[iconImg, above=of a] (baseEdu) {\icon{GraduationCap}{primaryColor}};
	\draw[lineEdu] (baseEdu) -- (a);
	
	\draw[lineEdu] (S1) -- (a);
	\draw[lineJob] (S2) -- (B);
	\draw[lineJob] (S3) -- (C);
	\draw[lineJob] (S4) -- (D);
	\draw[lineEdu] (S5) -- (e);
	\draw[lineEdu] (S6) -- (f);
	\draw[lineJob] (S7) -- (G);
	\draw[lineEdu] (S8) -- (h);
	\draw[lineJob] (S9) -- (I);
	\draw[lineJob] (S10) -- (J);
	\draw[lineEdu] (S11) -- (k);
\end{tikzpicture}

\hspace{-5mm}	% fine tuning
\vspace{3mm}
\begin{tikzpicture}[
	cvStrength/.style={
		draw=secondaryColor,
		font=\small,
		minimum height=7mm,
		on chain,
		rounded corners,
	},
	node distance=2mm,
	start chain,
	ultra thick,
	]
	\titleWithIcon{Strength}{Brain}[text width=.34\textwidth]{Stärken}
	
	\node[cvStrength, anchor=north west, yshift=-3mm] at (iconStrength.south) {teamfähig};
	\coordinate (2ndRow) at ($ (iconStrength.south) + (-2mm,-16mm) $);
	\node[cvStrength] {pflichtbewusst};
	\node[cvStrength] {gründlich};
	\node[cvStrength] {selbstständig};
	\chainin (2ndRow);
	\node[cvStrength] {analytisches Denken};
	\node[cvStrength] {strukturiert};
	\node[cvStrength] {neugierig};
	\node[cvStrength] {planen};
	
	
	\titleWithIcon[right=of Strength]{Interest}{Child}{Interessen}
	\matrix [
		matrix of nodes, 
		matrix anchor=north west, 
		below=of iconInterest.south,
		inner sep=1pt,
		every node/.append style={scale=1.8},
	]{
		\icon{Bicycle}{secondaryColor} & 
		\icon{VolleyballBall}{secondaryColor} &
		\icon{Vial}{secondaryColor}
		\\
		\icon{Film}{secondaryColor} &
		\icon{Palette}{secondaryColor} &
		\icon{Gamepad}{secondaryColor}
		\\
	};
\end{tikzpicture}